蘋論：警員分黑白 抗爭者有真偽 - 林本利

全文

蘋論：警員分黑白 抗爭者有真偽 - 林本利

自從去年11月鄧炳強接替盧偉聰出任警務處處長後，警務人員違規犯法的數字大幅飆升，他們犯案手法學足電影橋段，情況值得全港市民關注。特首、高官和社會賢達不時關注青少年犯罪，為何對大量知法犯法的警員犯罪漠不關心？套用鄧處長原本針對年輕人的說話，若社會上不少人姑息警員犯法，警員守法意識薄弱，這肯定是香港的法治災難。

近一月至少30警員涉犯案

單計過去一個月，便發生多宗駭人聽聞的違規犯法事件。十名休班警員涉嫌違反限聚令在食肆消夜飲酒，其間有男子漢以酒樽襲擊女警。之後傳媒先後揭發五名警隊高層，居所涉及僭建、佔用官地及其他違規事項，記者採訪。。。。。。。。。。。
。。。。。。。。。贓物案；九名警員涉嫌破壞露宿者家當，插贓嫁禍他們藏毒藏械。上述案件，涉及至少30名警務人員，相信還有很多未被揭發。若是港人學效警隊犯法，恐怕警務處再多一個藉口申請增加撥款。

眾所周知，上世紀六、七十年代，警隊貪污腐敗問題極其嚴重，貪贓枉法，同流合污，是警隊的潛規則，故有「好仔唔當差」的說法。1974年，時任港督麥理浩成立廉政公署，以肅貪倡廉為目標，透過執法、預防及教育一。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。名廉署人員。為了緩和警廉衝突，麥理浩宣佈局部特赦，1977年1月1日前干犯貪污罪行的警員一律不予追究。

自此以後，警民關係得到改善，警隊質素提升，吸引一眾大學畢業生投考。九七回歸前及回歸後初期，市民對警隊的信任。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。建議李明逵擔任委員。只可惜特首林鄭月娥一意孤行，反對成立獨立調查委員會，只交由一個沒有正式調查權和傳召證人權力的監警會去跟進，令事件不斷惡化。
「秘密警察」摧毀警民關係

林鄭依賴警隊去鎮壓反修例的示威者，警隊淪為政治工具，地位變得超然，員佐級人員可以公開指摘政務司司長。警員執勤時毋須表露身份，變成秘密警察，不受約束，使用。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。對關係。過去多年政府努力建立的良好警民關係，在梁振英及林鄭月娥出任特首後遭到完全破壞。近月發生涉及警員的罪案，證明警隊享有特權後，已日趨腐敗和墮落。

近年聽到「黑警」、解散警隊的聲音，實在叫人痛心和難過，這對緊守崗位，盡忠職守的警員不公。解散警隊後，又由哪些。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。員不是全屬「黑警」。期望有更多正義的警員挺身而出，糾正歪風，不畏權勢，站在市民一方，揭發警隊惡行。

同樣，汽油彈案中被捕的學生，有消息指是被警署警長收買犯案，故抗爭者亦有真偽之分。港人抗爭，要針對制度上。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。根源。年輕抗爭者不要被立心不良的人煽動，以暴抗暴，盲從附和，好像昔日紅衞兵一樣到處破壞、傷人，甚至殺人放火，以致墮入政治陷阱，失去廣大市民的支持。

林本利
周一至周六刊出